\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\setcounter{enumi}{3}
		
		\item $\int\limits_{\gamma} \omega$ аддитивен по $\gamma$
		
		\item $\int\limits_{\gamma} \omega$ линеен по $\omega$
		
		\item $\abs{\int\limits_{\gamma} \omega} \le \int\limits_{\gamma} \norm{\vec{f}} \,ds \le\max \norm{\vec{f}} \cdot l(\gamma)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\abs{\int\limits_{\gamma} \omega} \le \int\limits_{\gamma} \abs{\left<\vec{f}, \vec{\sigma} \right>} \,ds \le \int\limits_{\omega} \norm{\vec{f}} \cdot \norm{\vec{\sigma}} \,ds$, но $\norm{\vec{\sigma}} = 1$
		\end{proof}
		
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	$\int\limits_{\gamma} \omega = \lim \sum\limits_{j = 1}^{m} \sum\limits_{ k =1}^{n} f_k(\gamma(\xi_j))(\gamma_k(t_j) - \gamma_k(t_{j-1})$
\end{exerc}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\omega$ -- форма. $F$ -- первообразная $\omega$, если $dF = \omega$.
	
	($dF = \frac{\partial F}{\partial x_1} \,dx_1 + ...+ \frac{\partial F}{\partial x_n} \,dx_n$, т.е. $f_k = \frac{\partial F}{\partial x_k}$)
	
	$\omega = f_1 \,dx_1 + ...+ f_n\,dx_n$
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $F$ -- первообразная $\omega$ и $\gamma$ -- кривая, соединяющая точки $a$ и $b$, то $\int\limits_{\gamma} \omega = F(b) - F(a)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\gamma\;:\; [c,d] \to \R^n \;\;\; \gamma(c) = a \;\;\; \gamma(d) = b$
	
	$\int\limits_{\gamma} \omega = \int\limits_{\gamma} \,dF = \int\limits_c^d \sum\limits_{k = 1}^{n} \frac{\partial F}{\partial x_k}(\gamma(t)) \gamma'_k(t) \,dt = \int\limits_c^d (F(\gamma(t)))'\,dt = F(\gamma(d)) - F(\gamma(c)) = F(b) - F(a)$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если у $\omega$ есть первообразная, то $\int\limits_{\gamma} \omega$ зависит только от начала и конца $\gamma$
\end{consequence}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\Omega \subset \R^n$ -- область, если $\Omega$ -- открыто и линейно связно.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	
	$\Omega$ -- область, $\omega$ -- форма в $\Omega$.
	
	$\omega$ имеет первообразную $\iff \int\limits_{\gamma} \omega = 0 \;\; \forall $ замкнутой кривой $\gamma$. 
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\implies$''
	
	По предыдущей теореме, т.к. начало и конец совпадают:
	
	$\int\limits_{\gamma} \omega = F(a) - F(a) = 0$
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	Зафиксируем точку $x_0 \in \Omega$.
	
	
	$F(x) := \int\limits_{\gamma} \omega$ по $\gamma$, соединяющую точку $x_0$ и $x$. (Корректно -- т.к. раз по замкнутой кривой интеграл $0$, то если пойти в каждую из сторон пройдем одинаково)
	
	Проверим, что $F$ подходит.
	
	Т.е. докажем, что $\frac{\partial F}{\partial x_k} = f_k$.
	
	$\frac{\partial F}{\partial x_1}(x) = \lim\limits_{h \to 0} \frac{F(x_1 + h, x_2,...,x_n) - F(x_1, x_2, ..., x_n)}{h}$
	
	$F(x_1, ..., x_n) = \int\limits_{\gamma} \omega$ 
	
	$F(x_1 + h, x_2,..., x_n) = \int\limits_{\gamma \cup \text{отрезок } I} \omega$
	
	\TODO КАРТИНКА
	
	
	$\frac{F(x_1 + h, x_2,...,x_n) - F(x_1, x_2, ..., x_n)}{h} = \frac1h \int\limits_{I} \omega = \frac1h \int\limits_0^h \sum\limits_{k = 1}^{n} f_k(x_1 + t, x_2, .., x_n) \gamma_k'(t) \,dt = \frac1h \int\limits_0^h f_1(x_1 + t, x_2, .., x_n)\,dt =\\= f_1(x_1 + c_h h , x_2,...,x_n) \underset{h \to 0}{\to} f(x_1,...,x_n)$, где
	
	$0 \le c_h \le 1$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\Omega$ -- выпуклая область. $\omega$ -- форма.
	
	$\omega$ имеет первообразную $\iff \int\limits_{\gamma} \omega = 0$, где $\gamma$ -- любая замкнутая ломаная со звеньями, параллельными осям координат.
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\implies$'' -- ясно.
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	Нужно лишь понять, что фиксированную точку $x_0$ можно соединить с точкой $x$, с помощью ломаной, удовлетворяющей заданным свойствам.
	
	Можно соединить $x_0$ и $x$ отрезком. (Область выпуклая). Далее покрыть этот отрезок шариками. Выбрать из пересечений шариков по точке. Теперь между двумя соседними точками нужно научиться проходить по отрезкам, параллельным осям координат. Для этого построим на маленьких отрезочках как на диагонали параллелепипед (точно живет в шарике), и пройдем по его сторонам.
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\Omega$ -- элементарная область по оси $x$, если
	
	$\Omega = \{(x, y) \in\R^2 \;\;:\;\; a < x < b,\;\; \phi(x) < y < \psi(x)  \}$, где $\phi, \psi$ -- непрерывные функции.
	
	
	$\Omega$ -- элементарная область по оси $y$, если
	
	$\Omega = \{(x, y) \in\R^2 \;\;:\;\; c < y < d,\;\; \alpha(y) < x < \beta(y)  \}$, где $\alpha, \beta$ -- непрерывные функции.
	 
\end{definition}

\begin{theorem}[Формула Грина]\thmslashn
	
	$\Omega$ -- ограниченная область, граница которой состоит из конечного числа замкнутых кусочно-гладких кривых.
	
	$\omega = P\,dx + Q\,dy$
	
	$P, \,Q,\,\frac{\partial P}{\partial y},\, \frac{\partial Q}{\partial x}$ непрерывны на $\Cl \Omega$. Тогда:
	
	$\int\limits_{\Omega} (\frac{\partial Q}{\partial x} - \frac{\partial P}{\partial y}) \,dx\,dy = \int\limits_{\gamma} P\,dx + Q\,dy$
	
	$\gamma$ -- граница $\Omega$, каждый кусочек ориентирован так, что $\Omega$ слева.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\int\limits_{\Omega} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy = - \int\limits_{\gamma} P\,dx$ и $\int\limits_{\Omega} \frac{\partial Q}{\partial x} \,dx\,dy = \int\limits_{\gamma} Q\,dy$
	
	Проверим первую формулу.
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\Omega$ -- элементарна по оси $x$.
		
		$\int\limits_{\Omega} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy = \int\limits_a^b \int\limits_{\phi(x)}^{\psi{(x)}} \frac{\partial P}{\partial y} \,dy\,dx = \int\limits_a^b (P(x, \psi(x)) - P(x, \phi(x))) \,dx$
		
		$\int\limits_{\gamma} P \,dx = \int\limits_a^b P(x, \phi(x)) \,dx + \int\limits_{\phi(b)}^{\psi(b)} P(b, y) \cdot 0 \,dy + \int\limits_{b}^a P(x, \psi(x)) \,dx + \int\limits_{\psi(a)}^{\phi(a)} P(a, y) \cdot 0 \, dy =\\= \int\limits_a^b (P(x, \phi(x)) - P(x, \psi(x)))\,dx$
		
		\item Пусть формула дана для $\Omega_1$ и $\Omega_2$ и $\Omega_1 \cap \Omega_2 = \emptyset$
		
		Тогда формула верна для $\Omega = \Int (\Cl \Omega_1 \cup \Cl \Omega_2)$
		
		$\int\limits_{\Omega_j} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy = - \int\limits_{\gamma_j} P\,dx$
		
		
		$\int\limits_{\Omega} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy = \int\limits_{\Omega_1} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy+ \int\limits_{\Omega_2} \frac{\partial P}{\partial y} \,dx\,dy = - \int\limits_{\gamma_1} P\,dx - \int\limits_{\gamma_2} P\,dx = -\int\limits_{\gamma} P\,dx$
		
		Последнее равенство -- т.к. если у границ и были общие куски, то они сократились за счет ориентации.
		
		\item Для конечного объединения $\Omega_j$.
		
		\item Любую область из условия теоремы можно разрезать на конечное число элементарных. (доказывать не будем)
		
		
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\lambda \Omega = \int\limits_{\gamma} x\,dy = -\int\limits_{\gamma} y\,dx = \frac12 \int\limits_{\gamma} x\,dy - y\,dx$
	
	$\gamma$ -- граница $\Omega$ с правильной ориентации из теоремы.
\end{consequence}

\Subsection{\S2. Замкнутые и точные формы}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\Omega$ -- область, $\omega$ -- форма в $\Omega$.
	
	$\omega$ -- точная, если у $\omega$ есть первообразная.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\omega$ -- локально точная, если у каждой точки существует окрестность, в которой у $\omega$ есть первообразная.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\omega$ -- замкнутая, если $\omega = f_1\,dx_1 + ...+f_n\,dx_n$
	
	$\frac{\partial f_i}{\partial x_j} = \frac{\partial f_j}{\partial x_i} \;\; \forall i,j$
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $f_k \in C^1(\Omega)$, то локальная точность $ \implies$ замкнутость.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Проверим равенство $\frac{\partial f_i}{\partial x_j} = \frac{\partial f_j}{\partial x_i} $ в точке $x$.
	
	Возьмем окрестность точки $x$ и первообразную $F$ в этой окрестности.
	
	$f_k = \frac{\partial F}{\partial x_k} \;\; \frac{\partial f_i}{\partial x_j} = \frac{\partial }{\partial x_j} (\frac{\partial F}{\partial x_i}) = \frac{\partial^2 F}{\partial x_j \partial x_i}$ -- не зависит от порядка дифференцируемости в силу непрерывности.
\end{proof}

Дальше $n = 2$. (Все плоское)


\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $\omega$ замкнутая, то $\omega$ локально точная.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем точку $x \in \Omega$ и круг с центром в $x$.
	
	Докажем, что в нем есть первообразная. Достаточно проверить, что $\int$ по любому прямоугольнику $= 0$.
	
	$\int P\,dx + Q\,dy = \int\limits_{\square} (\frac{\partial Q}{\partial x} - \frac{\partial P}{\partial y}) \,dx\,dy = 0$ по определению замкнутости.
\end{proof}

\begin{lemma}[Пуанкаре]\thmslashn
	
	$\Omega$ -- выпуклая, коэффициенты $\omega$ из $C^1$, то $\omega$ -- замкнутая $\iff \omega$ -- точная.
\end{lemma}


\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\Longleftarrow$'' точность $\implies$ локальная точность $\implies $ замкнутость.
	
	``$\implies$'' Надо проверить, что $\int$ по замкнутой ломаной со сторонами параллельными осям $ = 0$.
	
	
	Нарежем точками самопересечения на не пересекающиеся куски. На них по формуле Грина $\int = 0$. 
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Замкнутая форма в открытом круге имеет первообразную.
\end{consequence}